常規操作待歐聯？C.朗拿度仍未達最強狀態

C.朗拿度表現出色

「我來，我見，我征服。」凱撒大帝這條著名的捷報，出現在《全市場》網站給C.朗拿度的賽後點評當中。祖記主場迎戰護級球隊費辛隆尼，原本被認為會打後備乃至輪休的C.朗拿度繼續出戰。結果葡萄牙巨星不光連場貢獻搶眼表現，在保持狀態的同時也得到休整。

C.朗本場射門7次

之前對陣帕爾馬和薩斯索羅的兩場聯賽，C.朗拿度參與了球隊全部6個入球，展現出極強的復甦形勢。今場這位祖記7號在場上依然非常有活力，有數次全速出擊的衝刺，自由球的感覺也比平時更好了。在意大利盃被阿特蘭大淘汰出局後，人們一度擔憂今季出戰較頻繁的C.朗拿度下半賽季是否會陷入疲態，但他目前在場上的活躍度足以讓祖記擁躉感到安心。

高速衝刺擺脫對手，並且分球

的確，在比賽中看到C.朗拿度像上面這樣的鏡頭，就知道他會以怎樣的狀態迎來歐聯大戰了。他助攻了戴巴拿的入球，第二球也是C.朗拿度搶到第一點，隨後文素基治和邦路斯連擊得手。在下半場，C.朗拿度選準位置，接應文素基治傳中完成勁射破門，這種搶在後衛身前的攻門方式也是他最擅長的。連續3輪聯賽既有入球又有助攻，即使對C.朗拿度這樣的巨星來說也不多見，上次還要追溯到14/15賽季——那可是他在皇馬最高產的一季，貢獻了61入球21助攻。

C.朗拿度破門

入球之後，C.朗拿度隨即被巴爾納代斯基換下，艾歷尼也在基本鎖定勝局之時趕緊讓C.朗拿度休息。全場C.朗拿度射門7次，傳出3次威脅球，並且有3次成功過人，進攻端表現全面。《全市場》的點評很直白：先是助攻，然後是入球，最後休息了半小時。結合前兩輪比賽的情況來看，這甚至有點常規操作、日常打卡的味道。無論從個人數據、比賽狀態、球隊戰績還是體能恢復層面而言，都是對C.朗拿度和祖記最好的情況。

C.朗本場比賽的觸球分佈（向右進攻）

雖然連續3場傳射，但C.朗拿度其實還沒有達到最完美的狀態，威脅地帶處理球的連貫性和射門的準頭都還有提升的空間。畢竟歐聯的對手馬體會，比意甲最近的幾個對手都要強得多，C.朗拿度獲得的空間和機會勢必更少，更需要快人一步的敏銳度和一擊致命的精準把握。當然從今場比賽來看，C.朗拿度的運動能力和活力，已經恢復到了賽季初全能表現的狀態，也給人以狀態進一步提升的希望。近期C.朗拿度和祖雲達斯的進展態勢，無疑都是令人欣喜的。

敏捷

如《米蘭體育報》賽後所說，作客對陣馬體會的歐聯16強首回合，將是祖雲達斯今季第一場「真正重要的比賽」。施蒙尼的球隊絕不好對付，但想要贏得歐聯的最終榮耀，就必須擊敗這樣強大的對手。從近期的表現來看，連續3場傳射的C.朗拿度無疑是祖記最強的武器，斑馬軍團也希望賽季更關鍵的衝刺階段，能有一個更完美的C.朗拿度。

（華迪維亞）